\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{1 августа, вечер} \\ \textsf{Эксперимент}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, М.Д.Сапова/П.А. Кукуй, И.Н. Буренев} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\bigskip
\textbf{Оборудование:}
листок бумаги.

\bigskip
\textbf{Цель:}
найти значение числа $\pi$.

\bigskip
\textbf{Методика:}
Круг с единичным радиусом вписан в квадрат со стороной в два радиуса. Формируем координаты случайной точки: бросаем клочок
бумаги. Если клочок не попадает в квадрат, то бросок выбрасывается. В противном случае точка может попасть в окружность или
нет. Подсчитываем количество попаданий $N_p$ при достаточно большом числе бросков $N$. Если броски независимы, то отношение
попавших точек к общему числу попыток стремится к отношению площадей круга и квадрата. $\frac{N_p}{N} \rightarrow
\frac{S_{\text{круга}}}{S_{\text{квадрата}}} = \frac{\pi}{4}$.

\bigskip
\textbf{Разбалловка:}
\begin{itemize}
	\item методика --- 2 балла;
	\item проведение достаточного количества бросков ($\sim$ 50)~--- 1 балл;
	\item ответ~--- 1 балл.
\end{itemize}

\clearpage